# Загрузка зависимостей от компонентов

Вводится соглашение, что файлы с описанием зависимостей от компонентов именуются в виде \<module\>.prf (\<module\> - любое имя компонента).

Использование данной фитчи позволяет найти все зависимости компонента от других и включить их в проект в виде соответствующих файлов \<module\>.prf.

## Описание

Зависимость одного компонента от другого указывается посредством переменной DEPENDS

```pro
DEPENDS *= \
    <first_module> \
    <second_module> \
    <third_module> \
```

В переменной DEPEND_PATH содержится перечень путей, по которым осуществляется поиск зависимостей модулей \<first_module\>.prf, \<second_module\>.prf, \<third_module\>.prf и т.д.
Поиск путей к модулям осуществляется с помощью фитчи [module_finding.prf](module_finding.md), которая и формирует значение переменной DEPEND_PATH.

Во время загрузки новых зависимостей из файлов \<module\>.prf, значение переменной DEPENDS может пополняться новыми

## Сообщения

| Тип | Сообщение | Описание |
|-----|------|-------|
| Информация | Dependencies resolving ... | Информирует о начале процесса поиска и загрузки фалов зависимостей. |
| Информация | Loading the dependency "\<module\>" from "\<path\>". | Информирует об успешной загрузке файла зависимостей модуля "\<module\>" из файла "\<path\>". |
| Ошибка | Can not resolve dependency "\<module\>". | Возникает в случае, когда не найден файл \<module\>.prf с зависимостями модуля "\<module\>". |
| Ошибка | Fatal dependency resolving. | Возникает в случае, когда глубина дерева зависимостей превышает 1000. |

## Зависимости

[module_finding.prf](module_finding.md)
